【「韓流」襲美】韓國瑜提早出發 將見洛杉磯副市長

【「韓流」襲美】韓國瑜提早出發 將見洛杉磯副市長

台灣高雄市長韓國瑜計劃星期四（10日）赴美，進行演講及招商，惟考慮時差及休息需要，將提前於明日出發；另外，高雄市府今天證實韓國瑜將會見洛杉磯副市長哈奇吉安（Nina Hachigian）。

高雄市政府新聞局長王淺秋上午在鳳山行政中心接受訪問時表示，韓國瑜將提前在明晚赴美，主要是為調整時差，否則恐怕有40個小時無法休息。考慮到韓國瑜體力及精神負荷，明晚將由市長夫人李佳芬及隨扈陪同提前出發，至於隨行的市府官員，則按原定計劃10日出發。

王淺秋證實韓國瑜將與哈奇吉安見面，但屬私人拜訪，由於當日是美國的假期，故不會在市政府會面。王淺秋又指，高雄和美國15個城市是姐妹城市，故可能還有一個姐妹城市要簽訂，希望未來有更密切的合作和交流。

韓國瑜亦會在哈佛大學的閉門演講，王淺秋表示，規模及方式由校方決定安排，並不是自由報名，採用閉門形式進行，王淺秋則認為這樣比較像是與學者、老師的演講方式進行。

根據高雄市政府原定安排，韓國瑜於10日啟程，飛抵三藩市後轉機波士頓抵哈佛大學演講，另會出席波士頓僑社晚宴；12日轉往洛杉磯，參觀高科技產業，以及招商座談會，還有一場和史丹佛大學學生座談及參訪、演講，預計18日結束行程返台。

中央社